\section{Dato: 19.05.2016}\hrule\textbf{Omhandler:} Alle perspektiver\textbf{Ansvarlig:} Sara, Melissa, Lise, Mohamed, Jeppe og Jakob

\textbf{Logbog}
\\
\\ \\
Mohamed er blevet færdig med et udkast til konklusionen til teknologiafsnittet, som er klar til gennemlæsning

Jakob har arbejdet videre med økonomiafsnittet ift. det telefonmøde som Jakob og Sara havde med Karin fra Kommunen. Lise har hjulpet Jakob med at finde nogle kilder på løn for SOSU og sygeplejersker og lavet en tabel for udregningen for, hvor mange penge det koster for kommunen at teste opdateringerne fra Appinux. 

Sara har arbejdet videre med organisationsafsnittet ift. det telefonmøde med Karin. 

Lise og Melissa har læst udkastet til teknologiafsnittet igennem og sammen med Jeppe snakket om rettelser. Jeppe har rettet disse kommentar og finpudser. 

Melissa har arbejdet videre med borger afsnittet ift. de rettelser Jeppe og Lise havde efter gennemlæsning i går. 

Klokken 14 har vi et vejledermøde med Jesper og Bente. 
Dagsorden er: 
\begin{itemize}
	\item Status 
	\item Tjek af fokuserede spørgsmål 
	\item Bilag (hvad skal vi have med som bilag)
	\item Versionshistorik 
	\item Struktureret interviewundersøgelse fra Hadsten (gyldigheden af denne)
	\item Referencesystem
	\item Diverse
	\item Må man skrive, at et afsnit bygger på en kilde og så ikke skrive kildehenvisninger?
	\item Indledning: for bred stadig?? 
	\item Fokuserede spørgsmål – hvor skal de stå??
	\item Hvordan skal der henvises til bilag?
	\item Interessentanalyse – hvor omfattende? 
	\item Kildehenvisninger før eller efter punktum.
\end{itemize}

 



