\section{Dato: 31.03.2016}\hrule\textbf{Omhandler:} Problemformulering og open-source\textbf{Ansvarlig:} Melissa, Lise, Mohamed, Jeppe og Jakob

\textbf{Dagsorden:}
\begin{itemize}
	\item Forberede til mødet med Appinux/Jesper
	\item Forberede til mødet med NetPlan
	\item Artikler
	\item Kontakt til Karin
	\item Diverse
\end{itemize}

\textbf{Logbog}
\\

\textbf{Møde med Appinux/Jesper}
\begin{itemize}
	\item Sikkerhed for dataoverførsel
	\item Minimumskrav til interforbindelse 
	\item Krav til computer/tablet
	\item Open-source/connections - hvad skal vi være opmærksomme på?
	\item Standarder - Continua Healt Alliance
	\item Omkostninger for vedligeholdelse - Opdatering af systemet, server.
	\item Muligheder for tilvalg og udvidelse af systemet
	\item App vs. chrome-browser
	\item Codec - hvordan sikrer de kvalitet i streamingen?
\end{itemize}


\textbf{Møde med NetPlan}
Læs op på bredbånd og infrastruktur.\\

\textbf{Artikler}\\
Teknologi:
\begin{itemize}
	\item VTC - Video Tele Conferencing
	\item Codec vs. infrastruktur/bredbånd
	\item Sikkerhedskrav
	\item Andre løsninger
\end{itemize}
\\
Økonomi:
\begin{itemize}
	\item Hvad koster en løsning?
	\item Løsninger andre steder/lande
	\item Omkostninger for vedligeholdelse
\end{itemize}
\end{itm}
\\
Patient/etik:
\begin{itemize}
	\item Holdninger
	\item Konsekvenser
	\item Livskvalitet - selvstændighed
	\item Flexibilitet?
	\item Tidsbesparelser?
	\item Pervasive healtcare 
\end{itemize}
\\
Organisation:
\begin{itemize}
	\item Superbruger
	\item Arbejdsgang
	\item Ansvarlige
	\item Opbakning vs. modstand
\end{itemize}
\\

\textbf{Kontakt til Karin}
Hvem har ansvaret for at hyre Appinux?


\textbf{Diverse}
Vi snakkede om at lave et interview med borgerne der var med i pilotforsøget.\\
Vi har fået lov af Bente B.!\\\\
Vi skrev til Viborg Kommune angående et møde om deres løsning med ViewCare. Vi har fået kontakt til en kontaktperson, som gerne vil fortælle om det, på betingelsen af, at det skal følges op med et møde på 30-60 minutter. \\
Melissa ringer til kontaktpersonen mandag d. 4. april og aftaler et møde.\\
Spørgsmål til Viborg Kommune:
\begin{itemize}
	\item Vi vil gerne høre generelle erfaringer omkring projektet. Både indenfor økonomi, teknologi, organisation og etik.
\end{itemize} \\\\
Mere artikel søgning inden for de samme emner som vi fik tildelt sidst. Læs artiklerne mere 