\chapter{Logbog}



% Logbog for den 09.02.2016\section{Dato: 09.02.2016}\hrule\textbf{Omhandler:} Opstart af MTV projekt\textbf{Ansvarlig:} Sara, Melissa, Lise, Mohamed og Jakob

\textbf{Dagsorden:}
\begin{itemize}
	\item Hvad skrives rapporten i?
	\item Hvad benyttes til fildeling?
	\item Mødeindkaldelse?
	\item Generel viden om projektet
\end{itemize}

\textbf{Logbog}
\begin{itemize}
	\item Rapporten skrives i LaTeX
	\item GitHub benyttes til fildeling
	\item Mødeindkaldelse sker gennem den fælles Facebook gruppe ’MTVprojekt – Netplan - Video’
\end{itemize}

Vi kan kigge ud og finde ud af hvad de har af erfaring andre steder(fx Nord Norge og Skotland).\\Vi er koblet på en konsulent opgave.\\God idé at tage over og snakke med kommunen for at finde ud af hvordan det fungerer, hvem tager beslutninger osv.\\Vi skal hurtigt have arrangeret et møde med Netplan.\\Vi skal have klarlagt nogle problemstillinger. \\Forudsætningerne for at man kan implementere denne idé, er, at der er et godt net/bredbånd.Konsekvenserne for patienterne/hjemmeplejen?Interessentanalyse: \\Hvem er det der har indflydelse på og interesse i at have et ordenligt net?Og hvem skal betale?\\ 18.-25. Er Bente på ferie.Vi kan tage mødet efter. Bente har lavet opgaven sammen med dem.\\Først et møde med Jesper, og så have planlagt et møde med Netplan.\\Netplan fortæller mere om baggrunden for projektet.Bente har også et dokument der understøtter projektbeskrivelsen.
\\


% Logbog for den 18.02.2016
\section{Dato: 18.02.2016}\hrule\textbf{Omhandler:} Fastlæggelse af rammer for MTV \textbf{Ansvarlig:} Sara, Melissa, Lise, Mohamed, Jeppe og Jakob

\textbf{Dagsorden:}
\begin{itemize}
	\item Samarbejdsaftale
	\item Forventningsafstemning
	\item En dag til møde med Jesper
\end{itemize}

\textbf{Logbog}
\\
Ansvarlig for dagsorden og mailkorrespondance med Netplan, vejledere mv.: Melissa\\Projektleder: Lise\\
Referent kører på runde. \\
Jakob printer den udarbejdede samarbejdsaftale, så den kan blive skrevet under af gruppens medlemmer. Lise scanner den herefter ind.\\
GitHub fungerer nu på alle computere. \\
Møde med Jesper: Vi foreslår onsdag d. 24.02.2016 kl 14.00 og torsdag d. 25.02.2016 kl. 12.00.
\\
\\



% Logbog for den ..2016\section{Dato: ..2016}\hrule\textbf{Omhandler:}\textbf{Ansvarlig:} Sara, Melissa, Lise, Mohamed, Jeppe og Jakob

\textbf{Dagsorden:}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\textbf{Logbog}
\\
\\ \\


% Logbog for den ..2016\section{Dato: ..2016}\hrule\textbf{Omhandler:} \textbf{Ansvarlig:} Sara, Melissa, Lise, Mohamed, Jeppe og Jakob

\textbf{Dagsorden:}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\textbf{Logbog}
\\\\ \\
	

