\section{Dato: 06.04.2016 - Telefonmøde med Marianne Thomsen}
\hrule

\textbf{Fremmødte:} Melissa og Marianne Thomsen \\
\textbf{Fraværende:} Sara, Lise, Jakob, Jeppe, Mohamed 
\\
\\
\textbf{Dagsorden}
\begin{itemize}
	\item Erfaringer fra Viborg kommune 
	\item Udfordringer
	\item Besparelser
	\item Fordele/ulemper
	\item Øvrig
\end{itemize}

\textbf{Hvem?}
\begin{itemize}
	\item Marianne Thomsen, projektleder på Virtuel hjemme- og sygepleje i Viborg kommune
	\item Tlf: 87 87 60 63
\end{itemize}

\textbf{Referat}
Udvalgsformand: politisk. Må IKKE kontaktes

Over tre år siden. 
Tjek Viborg kommunes hjemmeside: små videoer.

Afholdt en workshop: hvilke borgere/ydelser kan medarbejderne se nyttige
Hvilke ydelser:
Medicinadm. (påmindelse om medicintagning) !!alle som skærmydelse 
Gns.tid (3000 opkald om måneden) – 2,1 min pr. opkald
Medarbejder: meget intens møde når det er virtuelt. Der er nærhed i det, de skal koncentrere sig, ingen forstyrrelser. Medarbejder kan se gevinst ved det.
Business case: besparelser ved selve besøget og i kørsel
Borgeren: de pårørende gjorde modstand i starten – ikke borgeren! 
Diskretion: ingen hjemmeplejebil uden for huset
+/- fem min på opkaldsaftalerne


Er der medbestemmelse på tidspunkter? 
Antabus over skærm: diskretion!! Og disse har et aktivt liv, så disse kan få videoopkald før/efter arbejde. 
Borgere siger: så snakker man om det, som man skal. 
Invasivt med hjemmebesøg: man skal byde og nyde (give kaffe, se pæn ud, rydder op). 
Mindre indgreb i borgerens hverdag med videoopkald. 
Andre risikofaktorer: de borgere som har brug for fysiske besøg
Kontaktpersonen visiterer – visitationen siger bare, at det er en mulighed med skærm, men kontaktpersonen visiterer. Dermed er bekymringen om ensomhed og andre risikofaktorer væk.

Ydelser:
\begin{itemize}
	\item Medicingivning 
	\item Sygeplejefaglig opfølgningssamtaler: struktur (er du kommet op, spist osv.)
\end{itemize}

Hvor bruger man så ressourcerne? 
80 procent er medicintagning. 
Nogle få terminale borgere: egentlig er det de pårørende til at kalde sygeplejersken op i tvivlsspørgsmål. Tablet: så skærmen er mobil. 
347 borgere med skærm i de tre år. 
Flow 117-130 som hele tiden har en skærm. 
Faglig vidensdeling: faglig vejledning. Plejecenteret kan også bruge det. 
View care - krabbe - afløses af 4G (næsten ikke udfordringer fordi 4G er så udbredt i dag). 
Ipads 
Integreres med sikkerhedskrav på rådhuset (vpn tunnel og ?). 

Agenda: erfaringer fra virtuel hjemme- og sygepleje (alt). 
Super fedt, at du gerne vil bruge tid på at snakke med os.
MTV: Teknologi, Patient (borger), Organisation og Økonomi. 
Erfaringer – gode/dårlige
Særlige udfordringer
Nye problemstillinger undervejs? 

Den tekniske del: har haft et meget tæt samarbejde med view care. Teknik og support har fungeret optimalt. 

Besparelser - bruges pengene på vedligehold i stedet? Er der reelt set besparelser? 

Borgerne siger nej tak, hvis ikke teknikken virker.  
”A til A” ansigt til ansigt = den tid, man har med borgeren. 
Derudover er der kørsel, ferie, afspadsering, kurser, møder = en pose penge

Forebyggelse: mener at der er forebyggelse i at borgeren kan selv, undgår indlæggelser osv fordi borgeren kan blive fulgt tæt
Terminalpatienter: kan være hjemme og stadig blive fulgt meget tæt. 

